
export const question = [
    {id:1,question:'Siapa pendiri Kerajaan Singasari?',answer:'Ken Angrok',options:['Jayakatwang','Ken Angrok','Kertanegara','Kertajaya']},
    {id:2,question:'Yang bukan merupakan nama lain dari Ken Angrok adalah...',answer:'Sri Maharaja Sri Lokawijaya',options:['Bathara Girinathaputra','Sri Rajasa Bathara Sang Amurwabhumi','Putra Sri Girinatha','Sri Maharaja Sri Lokawijaya']},
    {id:3,question:'Dokumen kuno yang memuat cerita tentang Kerajaan Singhasari adalah...',answer:'Pararaton dan Nagarakrtagama',options:['Pararaton dan Sutasoma','Nagarakrtagama dan Arjunawiwaha','Sutasoma dan Mahabarata','Pararaton dan Nagarakrtagama']},
    {id:4,question:'Anak tiri Ken Angrok yang memerintahkan seseorang untuk membunuhnya dan kemudian menggantikannya sebagai Raja Singhasari adalah...',answer:'Anusapati',options:['Tohjaya','Anusapati','Mahisa Wonga Teleng','Kertanegara']},
    {id:5,question:'Dalam prasasti Mula-Malurung, Tohjaya disebutkan tidak menggantikan Anusapati, melainkan...',answer:'Nararyya Gunging Bhaya',options:['Nararyya Gunging Bhaya','Nararyya Smining Rat','Bhatara Parameswara','Bhatara Sri Rajasa']},
    {id:6,question:'Wisnuwarddhana memerintah Singhasari seperti dua ekor ular dalam satu lubang. Apa makna dari kalimat tersebut?',answer:'Wisnuwarddhana memimpin Singhasari bersama Mahisa Cempaka',options:['Wisnuwarddhana menganut dan menjadi pemimpin dua agama sekaligus','Wisnuwarddhana menguasai dua wilayah terbesar di Nusantara','Wisnuwarddhana memimpin Singhasari bersama Mahisa Cempaka','Wisnuwarddhana memimpin Singhasari dengan masih di bawah perintah ayahnya']},
    {id:7,question:'Pada saat Kertanegara masih menjadi putra mahkota, Kertanegara telah memiliki kedudukan sebagai raja muda Singhasari atau yang biasa disebut...',answer:'Yuwaraja',options:['Kutharaja','Yuwaraja','Kumparaja','Mahabarata']},
    {id:8,question:'Kerajaan Singhasari juga menjalin kerjasama dengan kerajaan di luar Nusantara, salah satunya adalah...',answer:'Campa',options:['Filipina','Mongolia','Campa','China']},
    {id:9,question:'Nama Kaisar Mongol yang berniat untuk menguasai Kerajaan Singhasari dengan mengirimkan utusannya ke tanah Jawa di tahun 1290 M adalah...',answer:'Khubilai Khan',options:['Genghis Khan','Guyuk Khan','Ogadai Khan','Khubilai Khan']},
    {id:10,question:'Latar belakang runtuhnya Kerajaan Singhasari di tahun 1292 M adalah...',answer:'Penyerangan Singhasari oleh Jayakatwang dari Kadiri',options:['Kekaisaran Mongol datang menggempur Jawa','Keuangan kerajaan yang semakin menipis dan korupsi pejabat','Tidak adanya raja berwibawa yang bisa membawa Singhasari ke puncak kejayaan','Penyerangan Singhasari oleh Jayakatwang dari Kadiri']},
]

